中大公投發起人原來係土生土長學生，特登用簡體字出信等鄰國生聯署一齊公投

勁，真係識玩

中大校園政治氣氛升溫，由中大學生會管理的民主牆連日出現有關「中大不代表我」、「香港獨立」等字眼，更引發中港學生罵戰；有中大新生就發起聯署，期望學生會就「香港獨立」設公投以平息紛爭，又批評中大校方有意激發矛盾。

土生土長的中大聯合書院理學院新生楊文俊昨發起聯署，期望收集1,000名學生的簽名支持，就「香港獨立」議題發起公投；楊解釋，議題將有「支持」、「反對」、「無意見」3個選項，並針對內地新生「沒有公投那有民主」、「拒絕被代表」等意見，以簡體字闡述情況，「希望內地學生可以有個表達渠道嘅機會」，又指公投結果可作為「下台階」，平息校園紛爭。

楊解釋，因公投本身無法律約束力，結果只屬其次，最重要是可讓學生表態。他個人則認為港獨是一個複雜問題，難以判斷，「冇特別意見」，亦難以預測是次公投結果。惟他強調，校園應有包括討論港獨的言論自由，「絕對可以討論港獨，咁討論都可以有正、反意見，唔通連發表反對意見都唔得？」對於相關橫幅及海報，他亦認為只要符合校內一貫做法即可張帖，「只要唔係恐嚇、誹謗，冇咩唔可以」，反對內地生撕毀民主牆的內容。

開學至今不足兩星期，楊認為氣氛令人「窒息」，因校內政治鬥爭不斷，不是理想的學習環境。他批評中大校方做法，認為校方拆除「香港獨立」的橫幅及發聲明譴責等行為，無助化解糾紛，「校方係要負最大責任，因為佢哋有責任畀一個學習環境畀學生，佢哋不單只冇咁做，好似黃乃正（以院長身份發信譴責周竪峰），反而似有意激發大家嘅反應」。他指就算周言論不當，「唔通我私人食飯時講句相關詞語，你校方、院長又發聲明譴責？」直言互鬥無助問題，促校方鼓勵雙方溝通。

楊稱至今尚未有人聯署，亦坦言大部份人其實「不關心政治」、「寧願唱下Ｋ、打下牌」，故將會主動找中大學生會及內地學生組織，亦會向同學宣傳聯署，望可促成公投，讓事件平息。

中大學生會會長區子瀕則歡迎有同學發起聯署，舉行公投，「即管睇吓搞唔搞得成」，稱可跟章則舉辦全民投票。對於有內地生指中大學生會不代表他們，區指在章則上，學生會在公民投票中符合投票程序、條件下當選，有一定認受性，惟稱將來會努力與學生接觸，望不會給人學生會「離地」的感覺。區亦不評論校方拆橫額是否想激發矛盾，「唔敢猜度佢哋嘅意圖係咩，但令人擔心會唔會係想收窄言論自由」，現會繼續與校方爭取懸掛橫額的地方。

借力打力，高招

大陸學生邊夠膽

公投啦

14K 香港學生 VS 2K 支那狗都輸既話

中大執笠啦去！

撚狗咁撚班支那狗

真識玩

咪撚戇鳩啦，根本就唔應該俾佢地投
今日做壞左，他日如果真係有得公投，成班支那人又爭住要投點算？
雖然我都知有得公投可能接近零

支那學生: 有本事就讓全中國學生一起公投!

成日聽到都覺得好戇鳩

支那有撚得公投咩
叫佢參與呢個遊戲同反黨有乜撚分別

睇啲option都估到啦

唔駛驚，你肯開呢個game，共產黨都唔敢join
一陣俾班奴隸玩上癮咪仆街

呢單野感覺呢家班大學生識玩左好多

政治人材係鬥出黎

逼出黎

呢招好撚絕
班支那學生投又唔係，唔投佢以後又冇資格出聲

仲驚你睇唔明

老老實實中大咁多大中華膠 個結果未必同大家按人數比例 所想一樣架

呢d識玩

公投就係公民教育，俾人民覺醒自己嘅權利

中共見到公投兩隻字block都block唔切啦